<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Yazılar on akifmt</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/</link><description>Recent content in Yazılar on akifmt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://akifmt.github.io/tr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IIS üzerinde Node.js Dağıtım ve Yayınlama - iisnode</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2019-08-08-iisnode.js/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2019-08-08-iisnode.js/</guid><description>IIS üzerinde Node.js Dağıtım ve Yayınlama - iisnode
Windows Server 2016 x64 ve IIS 10.0 üzerinde test edilmiştir. Farklı sürümler için tüm gereksinimler aynı sadece iisnode için uygun sürüm kurulmalıdır.
Gereksinimler:
WebPlatformInstaller: WebPlatformInstaller IIS URL Rewrite extension: IIS URL Rewrite extension Node.js: node.js iisnode v0.22.1 x64 : iisnode v0.22.1 x64 Kurulum sonrasında projede &amp;ldquo;web.config&amp;rdquo; bulunmalıdır. Aşağıdaki config örneği Express Framework ile de kullanılabilir. App, server.js ile başlatılacaktır. Konsoldaki çıktılar logDirectory ile belirtilen klasorden kontrol edilebilir.</description></item><item><title>NodeJS Farklı Sürümleri Birarada Kullanma</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2019-02-10-nodejsfarklisurumleribiraradakullanma/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2019-02-10-nodejsfarklisurumleribiraradakullanma/</guid><description>NodeJS Farklı Sürümleri Bir Arada Kullanma;
# Kurulum: npm install -g nvmw # nvmw kurulumu nvmw install v8.12.0 # kullanılacak sürümlerin kurulumu nvmw use v8.12.0 # Use the specific version # Kullanım: nvmw help # Yardım nvmw install [version] # Versiyon kurulumu [version] nvmw uninstall [version] # Versiyon kaldırma [version] nvmw use [version] # Versiyon değiştirme [version] nvmw ls # Kurulan sürümlerin listesi NodeJS Sürümler Listesi: Sürümler
NPM: NPM Linki</description></item><item><title>Google Cloud Ubuntu Üzerinde VNC Server</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-09-21-googlecloudubuntuvnc/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-09-21-googlecloudubuntuvnc/</guid><description>Google Cloud Ubuntu 16.04 üzerinde VNC Server;
# Güncellemeler: sudo apt-get update sudo apt-get upgrade # Kurulum: sudo apt install xfce4 xfce4-goodies tightvncserver vncserver vncserver -kill :1 mv ~/.vnc/xstartup ~/.vnc/xstartup.bak nano ~/.vnc/xstartup xstartup içeriği: #!/bin/bash xrdb $HOME/.Xresources startxfce4 &amp;amp; sudo chmod +x ~/.vnc/xstartup vncserver Windows üzerinden bağlanmak için: İndirme Linki</description></item><item><title>Torch, OpenCV Kurulum ve Test</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-05-27-torchveopencvkurulum/</link><pubDate>Sat, 27 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-05-27-torchveopencvkurulum/</guid><description>Ubuntu 16.04 üzerinde OpenCV ve Torch kurulumu;
# Güncellemeler: sudo apt-get update sudo apt-get upgrade shutdown -r 0 sudo apt-get install git #Torch Kurulumu #Terminal de sırayla calistir: git clone https://github.com/torch/distro.git ~/torch --recursive cd ~/torch; bash install-deps; ./install.sh source ~/.bashrc source ~/.profile #OpenCV Kurulumu: sudo apt-get install cmake git libgtk2.0-dev pkg-config libavcodec-dev libavformat-dev libswscale-dev 2015-12-21 VERSION 3.1 OpenCV for Linux/Mac cd ~ wget https://github.com/Itseez/opencv/archive/3.1.0.zip --no-check-certificate unzip 3.1.0.zip cd opencv-3.1.0 mkdir build cd build cmake -D CMAKE_BUILD_TYPE=RELEASE -D CMAKE_INSTALL_PREFIX=/usr/local -D WITH_TBB=ON -D BUILD_NEW_PYTHON_SUPPORT=ON -D WITH_V4L=ON -D INSTALL_C_EXAMPLES=ON -D INSTALL_PYTHON_EXAMPLES=ON -D BUILD_EXAMPLES=ON -D WITH_QT=ON -D WITH_GTK=ON -D WITH_OPENGL=ON .</description></item><item><title>EPub Cover Düzenle(mek)</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-05-02-epubcover/</link><pubDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-05-02-epubcover/</guid><description>
Bazı e-kitapların cover sayfalarında uyumsuzluktan dolayı diğer cihazlarda görünmemektedir. Bunun için çözüm calibre. Sadece cover sayfası için değil içerikte düzenleme imkanı da sağlamaktadır. İndirme Linki
Cover sayfası düzelemek için; &amp;ldquo;Edit Metadata&amp;rdquo; seçeneği ile aşağıdaki satırı düzenlemek veya yoksa, eklemek yeterli olacaktır.
&amp;lt;item id=&amp;#34;cover_image&amp;#34; href=&amp;#34;cover.jpg&amp;#34; media-type=&amp;#34;image/jpeg&amp;#34;&amp;gt;</description></item><item><title>Oyun Teorisi - Prisoner's Dilemma ve Nash Dengesi</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-03-16-prisonersdilemmavenashdengesi/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-03-16-prisonersdilemmavenashdengesi/</guid><description>İki kişi yakalanmış olsun. Biri diğerinin aleyhinde tanıklık eder diğeri ise suskun kalırsa, tanıklık eden serbest kalacak, susmayı tercih eden taraf ise 20 yıl hapse mahkûm edilecektir. Eğer ikiside suskun kalırsa 1&amp;rsquo;er yıl mahkum edilecekler. İkiside birbiri aleyhinde tanıklık ederse 5&amp;rsquo;er yıl mahkum edileceklerdir.
İkisi içinde optimal olan seçenek ikisinin de sessiz kalmasıdır. Karşı tarafın kararından habersiz olan oyuncu 20 yıl hapis yatma ihtimalini göze alamayarak sessiz kalmayacak, karşı taraf aleyhinde tanıklık edecektir.</description></item><item><title>shields.io</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-03-19-shields.io/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-03-19-shields.io/</guid><description>Projelerin ReadMe dosyaları için proje durumunu daha hoş bir şekilde gösteren bir araç. shields.io proje takip için kullanılan bir çok aracı desteklemektedir. Travis, Jenkins hatta Github, SourceForce üzerindeki projenin release durumlarına kadar badge eklenmesine izin vermekte.</description></item><item><title>Linux Bash Komutları</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-02-24-linuxbashkomutlari/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-02-24-linuxbashkomutlari/</guid><description>Aktif klasör: pwd Görünüm: ls &amp;#39;Detaylı Görünüm Parametreleri: -l *detaylı* -lrt *detaylı* -d *klasör* -r *read* -w *write* -x *execute*&amp;#39; Aktif Klasör Değiştirme: cd &amp;lt;klasör adı&amp;gt; Dosya Olusturma: touch &amp;lt;dosya adı&amp;gt; Ekrana Çıktı: ctrl+k &amp;#39;sağa doğru siler&amp;#39; echo &amp;#34;hello world&amp;#34; echo &amp;#34;hello coders&amp;#34; &amp;gt; dosyaadi &amp;#39;Ciktiyi dosyaya gonder&amp;#39; echo $? &amp;#39;Son işlemin sonucunu verir (0 başarılı)&amp;#39; cat dosyaadi &amp;#39;dosya içeriğini ekrana basar&amp;#39; more dosyaadi &amp;#39;dosya içeriğini ekrana basar&amp;#39; less dosyaadi &amp;#39;dosya içeriğini ekrana basar&amp;#39; nano dosyaadi &amp;#39;nano text editor ile açar&amp;#39; vim dosyaadi &amp;#39;vim text editor ile açar&amp;#39; head -n 5 output-1.</description></item><item><title>Vmware ve Hyper-V Birlikte Kullan(mak)</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-02-22-hypervmwarebirlikte/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-02-22-hypervmwarebirlikte/</guid><description>Hyper-V kapatmak için; Cmd üzerinde yönetici olarak: bcdedit /set hypervisorlaunchtype off Yeniden başlatıldığında vmware kullanılabilir.
Hyper-V tekrar açmak için Cmd üzerinde yönetici olarak: bcdedit /set hypervisorlaunchtype auto Yeniden başlatıldığında Hyper-V kullanılabilir.</description></item><item><title>Agile</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-02-20-agile/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2017-02-20-agile/</guid><description>Agile Metodoloji (Çevik Metodoloji) yazılım sistemlerini etkili ve verimli bir şekilde modellemeye ve dokümantasyonunu yapmaya yönelik pratiğe dayalı yöntemlere denir.
Yazılım projeleri yaşam döngüleri boyunca kaynakların doğru kullanılmaması, yanlış önceliklendirmeler ve müşteri taleplerinin doğru anlaşılamaması nedeni ile başarısızlık tehlikesi ile karşı karşıya kalmaktadır. The Standish Group’un 2009 yılı Chaos Report’una göre yazılım projeleri dünya genelinde %68 oranında başarısızlıkla sonuçlanmaktadır. Bu durum, Avrupa ve Amerika’daki büyük şirketleri, üretkenliği daha yüksek projeler üretmek üzere çeşitli yöntemleri denemeye yöneltmiş ve çoğu şirket yönetimde ve uygulamada en başarılı buldukları Agile (çevik) yazılım geliştirme yaklaşımlarını benimsemişlerdir.</description></item><item><title>Docker Nedir?</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-11-24-docker/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-11-24-docker/</guid><description>Docker nedir Docker, uygulamayı dağıtan açık kaynaklı bir projedir. Sanal bir makine gibi çalışır, ancak daha iyidir. Bir linux örneğini kullanarak kendisini işletim sisteminden yalıtır ve daha güvenli çalışır. Docker resmi internet sitesinde kendisini şöyle tanımlıyor;
Docker konteynerleri, bir yazılım parçasını çalıştırmak için gereken her şeyi içeren eksiksiz bir dosya sistemine sarar: kod, çalışma zamanı, sistem araçları, sistem kitaplıkları – bir sunucuya yüklenebilecek her şey. Bu, yazılımın ortamından bağımsız olarak her zaman aynı şekilde çalışacağını garanti eder.</description></item><item><title>Android 7 Nougat</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-11-02-android7nougat/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-11-02-android7nougat/</guid><description>
Yeni özellikler
Çoklu pencere / aynı ekranda iki uygulama çalıştırma (En önemli özellik) Yeni bildirim merkezi Yenilenen ayarlar menüsü Bildirimlerin ayarları zenginleştirildi. Artık her bildirimin gözükmesini engelleyebileceğiz. Bildirimdeki ikonlara uzun basarak, ayarların ilgili menüsüne gidebilme özelliği eklendi Batarya grafiği yenileniyor</description></item><item><title>Monte Carlo Metodu</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-10-09-montecarlometodu/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-10-09-montecarlometodu/</guid><description>Nedir: Rastgele sayılar kullanılarak sistemlerin modellenmesinde kullanılabilir. Sistemin kesin sonucunun olduğu bazı durumlarda, veya olmadığı tüm durumlarda uygulanabilir. Örnek sayısı doğru sonuçlar elde etmede büyük önem taşımaktadır. Pi sayısı hesaplama, yazı tura ve zar hesaplaması örnek gösterilebilir.
Örnek: C ile Yazı-Tura double rastgele(){ double r = (double) rand()/RAND_MAX; return r; } int main() { int i, tura, yazi, n; double r, p; printf(&amp;#34;deney sayisini girin: &amp;#34;); scanf(&amp;#34;%d&amp;#34;,&amp;amp;n); srand( time(NULL) ); for(tura=0, i=1; i&amp;lt;=n; i++){ r = rastgele(); if(r&amp;lt;0.</description></item><item><title>Raspberry Pi Uzak Masaüstü Türkçe Klavye Problemi</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-09-18-raspberrypiilerdcbaglantisi/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-09-18-raspberrypiilerdcbaglantisi/</guid><description>
Problem: Raspbery Pi Uzak Bağlantı TR Klavye Tanımama Çözüm: km-041f.ini dosya eksikliği
km-041f.ini dosyayı Raspberry Pi üzerinde /etc/xrdp/ dizinine kopyalayın. xrdp yeniden başlatıldığında TR karakterler artık problem olmaz.
Unutulmaması gereken kısım dizine root olarak erişmelisiniz.
Benim izlediğim adım; RasPi üzerinde sudo pcmanfm km-041f.ini dosya /etc/xrdp/ buraya kopyalanır.
sudo service xrdp restart
Not: Dosyayı nette bulmakta problem yaşayanlar için, ben bu repodan indirdim: Link</description></item><item><title>Remote Desktop ile Amazon AWS ve Azure üzerinde Uygulama Sesleri</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-08-22-rdcileawsveazurevpsuzerindevacileses/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-08-22-rdcileawsveazurevpsuzerindevacileses/</guid><description>AWS veya Azure üzerindeki VPS cihazlarda gerçek bir ses kartı bulunmadığı için bu cihazlar üzerinde ses almak mümküm olmamakta. Bunun için çözüm ise VA, yani virtual audio. Uygun uygulama çözümümüz VAC kurulumu ile çözülmekte. Uygulama sanal bir ses sürücüsü oluşturarak sesi cihazımıza yönlendirme sağlamaktadır.
Problem: VPS üzerinden Ses Çözüm: Virtual Audio Cable 4.15 kurulumu ve Ayarlama
VPS üzerinde test ettiğim &amp;ldquo;Virtual Audio Cable 4.15&amp;rdquo; kurulumunu yapınız.
VPS üzerinde &amp;ldquo;tsconfig.msc&amp;rdquo; içerisinde RDP-Tcp -&amp;gt; client services -&amp;gt; audio seçeneğini kaldırın.</description></item><item><title>INVICTUS Bilişim Güvenlik Staj Yap(mak)</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-08-03-invictusbilisimguvenlikstajyapmak/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-08-03-invictusbilisimguvenlikstajyapmak/</guid><description>Firma siber güvenlik ve güvenlik eğitimleri üzerine çalışmaktadır. Ben de arkadaşım referansı ile iletişime geçtim. Daha ilk günden gördüğüm samimiyet beni şaşırttı. Firmada tam bir aile ilişkisini, yönetimden çalışana herkeste gördüm. Deneyimli ekip ile, siber güvenlik konusunda sıfırdan başlayarak üst-düzey güvenlik seviyesinde eğitin vererek her noktada aralarına dâhil ettiler. Firma siber güvenlik konusunda tecrübeli, hatta dünya markası olma yolunda çalışmalar yapmaktadır. Firmanın siber güvenlikte eğitim faaliyetleri de alanında ilk denebilecek kadar başarılı.</description></item><item><title>Pokemon GO Oynama(k)!</title><link>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-07-10-pokemongooynamak/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akifmt.github.io/tr/posts/2016-07-10-pokemongooynamak/</guid><description>Mobil platformlar üzerinden oynanabilen bir oyun. En büyük yenilik ve özelliği sanallaştırılmış gerçeklik teknolojisidir. Gerçek konum bilgileri kullanarak daha iyi bir oyuncu deneyimi, 722 Pokemon karakterini yakalama, takaslar ve savaşlar yapabilmekte. Resmi tanıtımı şöyledir:</description></item></channel></rss>